★交水喉水當樣本 陳肇始：可罰1萬元！如發現樣本沒有人類DNA，將不會向該人提供任何檢測結果

食物及衞生局局長陳肇始書面回覆稱，如有關人士未按照指引提供檢測樣本，即未遵從強制檢測公告，如沒有合理辯解，可處第3級罰款，即1萬元；指定人員亦可向該人士發出強制檢測令。

陳肇始表示，根據第599J章第10條發出的強制檢測公告，指明類別的人士須按有關指引提供檢測樣本，若有關人士未有按指引提交，則不會被視作為已遵從強制檢測公告的規定。按照第13條，假如沒有合法權限或合理辯解，該人士即屬犯罪，一經定罪，可處第3級罰款；另外，訂明人員亦可向該人士發出強制檢測令，規定接受指明檢測。她又指，如發現收集到的深喉唾液樣本並不帶有人類DNA，將不會向該人提供任何檢測結果。

dna

射精落去

屙幾滴尿溝落去有無得諗

點知係咪運輸過程有問題

鬼拍後尾枕

又話唔會驗dna?

我同事試過倒7up落去

一定要有 DNA, 病毒可以冇

老貓仆街鳥，插C眼

用水喉水，有檢測結果比返人先驚

如果提交其他人嘅口水呢？

講埋出口

明搶人地dna 屌你老母
無它, 支拿人冇我地高等香港人水平咁高
除左監控, 仲要用dna複製我地d優秀因子去佢地果度

點知係咪比人倒左？

咁你倒晒黃店staff的樣本換水喉水咪位位屈30000

咁之前跳舞群組罰左未

原來係咁

DNA? 到底依家係驗病毒還是DNA?

開始屈人交水喉水
唔俾檢測劑出問題

有人賣人類口水未？

淋病：點解我要幫你諗埋？

依家歧視非碳基生物?

淘寶？

街邊是但比十蚊叫個阿伯吐篤痰落去

屙尿落去再溝啲漂白水

我老母話我前世一定係同馬騮打亂種。。。
今次如果驗到有𤠣子dna應該口意外.......

刷完牙、用完李施德林先交啦

全部都係市民錯

如果揀正有武肺阿伯你就仆街

搵個驗咗嘅人

咳唔出搞到好細滴
唔覺得倒左d蒸餾水溝稀左我都唔想架麻

打劫咁打

不如講明：我要攞你DNA好過啦

地鐵攞個啲係自己填form喎，如果幫其他人填。。

我想知如果射精落去佢會驗到d咩
理論上每一條精蟲得一半嘅chromosome

食屎啦
你憑乜話係我提供
你啲人調包唔得呀

係黃d姐

間接承認所謂檢測係驗DNA

捉你大碌棍肛拭子

自願檢測，有人咁得閒？

仆你個街陳姑娘講撚到出口啦

根本係為咗盜取dna

你弱智？

佢又唔係捉一條嚟驗

話撚咗，正苦加速收集緊市民DNA香港九龍新界冇得避

咁串！信唔信我塞啲屎入去玩鳩你啲細嘅?!

佢唔洗同你成條DNA 驗晒

淨係搵某幾段位置出嚟做sequencing都有排玩

有5000蚊洗

有石頭基因

我要DNA庫

DNA

幫手話冇驗DNA 既會然出一出嚟

全世界都陰毛論

她指被關押的首數個月，她們被迫觀看營中的洗腦愛國節目，並須剪短頭髮、上課及接受不明原因的醫學檢查，每 15 天要強行注射一種帶來噁心和麻木感的「疫苗」，更被強行安裝子宮環或做絕育手術。

最重要

係DNA呀嘛

DNA呀

明唔明呀

無就擰甩你個頭

冇DNA

既然可以肛試, 了D屎都應該驗到, 同埋屎應該無DNA

google咗

搵隻狗啲口水又如何
狗有特權

講到出口

垃撚坡

頭髮都好似有dna喎

讀個medical 生化course 的護士巴打 之前你係另一個幾星期的貼串我話口水拎唔到DNA

請你出嚟解畫囉

舉手之勞

有無方法可以留到有人類dna但唔足夠俾佢哋認到係邊個人？

驗病毒 定 驗DNA 定 驗病毒既DNA

我都記得

成日諗如果一個人無限交
咁在聲稱唔係收集dna嘅情況下 知唔知

我唔記得佢咩網名啦 又搵唔返個貼

佢根本就係為拎DNA 如果人人一樣 佢咪會知囉

扮都唔扮了

病毒冇 DNA 得 RNA

拎到口水已得啦 d強姦案 一滴精液都得 何況咁大篤口水？辦法 我就諗唔到

點解要扮？有黑狗 你唔合作 打你
你罵佢 打你

收集唔到發晒脾氣

如果一家人交樽
全部都係同一人口水呢？

如果佢咁都分到
即係一定有驗埋dna

之前連登嗰啲醫護實牙實齒話咁少唔會收集到dna㗎喎

‘驗到有dna 唔代表夠資料可以locate到某個人‘

問陳局長：
「就算驗到有人類DNA，假如唔留底既話，點知同一個人下次會否用其他人既口水頂替」

我仲以為個結果得yes 同no
點解佢會知有冇dna喺入面
個化驗原理係點

又話唔驗dna

其實google 下都有
RP 係人類基因

結果冇咩分別 只要佢知道你地真係家人黎

咪有DNA

50蚊賣一啖比你
已經一早上交過dna

驗唔到咩咁風化案唔使驗精啦

多個一個人嘅DNA 會唔會知？

邊個話水喉水一定冇病毒

其實你唔驗
你老豆老母驗左
同你自己驗左都無咩分別

拎貓貓口水會點

利申:無養貓

以為呢個係創意台post

如果跟standard去做
RT-PCR會用某啲係人都有嘅基因
例如Human RNase P (RP)
去做quality control
因為想確保部機係正常咁run個test
同埋啲sample係冇問題
驗到RP只係證明個sample真係人類lur出嚟
證明唔到係咩人嘅口水

當然以上呢個講法只限喺正常地方/ 醫院實驗室
出面啲私人公司點做
我唔敢講

用黎驗武肺既技術叫做Real time PCR
既係用你sample入面既housekeeping gene（某一種穩定表達既基因）同病毒既基因量對比
所以只要係有驗到，佢就一定會check到你入面到底有冇人既DNA

日鳩日第599J章，屌你老母軍政府就軍政府啦，直接講我有支槍所以你要去驗咪得囉

強制檢疫係中資負責

共產黨講嘅嘢你都好信？

根本就係要收集DNA製作資料庫為整集中營做準備

（千祈咪做檢測）一人留DNA，全家十八代奶野。廢老做檢測，後生比人拉。

假博士今次仆街了

點解無 有你個人資料 如果locate唔到 中咗點搵你出嚟

嗰個乜尻circle DNA都係撩個幾下整個基因圖譜出嚟，邊撚個話拎唔到DNA

屎水加兩茶匙生粉！！

有1半dna

中左你都千祈唔好驗喎

護士喎 我唔識嘢 佢嘅高見 我咪問囉

去大家樂/大快活，揾其他人食完碟飯，hi吓人地用過既筷子得唔得？

強制器官捐贈

買定d 口水旁身先

扮下佢哋啲口吻啫

你扮得咁撚似 直頭想打鳩你

豬肉水

誠實豆沙包 笑恥真係好撚廢 唔係扮

一早講左啦 佢會同你防疫？

拎你dna為實

依家想拎邊區 就話個區有人中 拎哂成橦樓DNA
你地唔全民檢測比dna我 我唯有咁做
直至全港DNA拎哂為止 。。再啓動中共式監控程序

香港今鋪又贏

乜唔係唔攞DNA？而家又攞啦？

簡單啦，搵幾個人溝埋啲口水再交上去

又捉一隻

從科學角度，檢測病毒與檢測基因是兩碼子的事。呼吸系統專科醫生梁子超解釋，唾液有病毒和人類細胞的基因，但在三萬個病毒基因裏，化驗師只抽取其中一小節，大約幾百個基因來檢測病毒，如要看這基因組，其中涉及的工序、成本會很高。「根本傻人才拿唾液標本來驗DNA，如果真的要驗人類基因，抽取血液化驗比唾液容易。」香港醫務化驗所總會會長李偉振亦認為，「DNA『送中』？」行內人一聽就知沒可能！